譚仔上市｜譚仔姐姐人工原來有咁多！月薪竟高過全港一半打工仔？

譚仔米線深受港人歡迎，譚仔姐姐們亦常常引起港人熱論。不過不說不知道，原來譚仔姐姐每月人工隨時比你和我還要高！

根據招聘網站Jooble，譚仔在最新4月8日的招聘日中，以每月薪金16,500至20,000元招聘「侍應／廚房助理／洗碗」，未計及新人獎金、勤工獎、醫療和交通津貼，20000元月薪其實已比全港每月工資中位數多，即高過全港一半打工仔，更比製造、零售、物業管理、保安等行業還要高。

至於譚仔三哥，於最新4月13日的招聘日中，以最高17000元及17,500元招聘侍應和廚房／洗碗員，亦相當接近每月工資中位數。

譚仔算唔算香港本地飲食龍頭

首先對手要唔驚熱

返幾多個鐘先

廚房應該幾好做，跟住配方整
容易過車仔面

唔明,你講用手拎碗米線?我見依加係推車仔,好高級下

可能講以前，左右各一張六人圓枱，中間得條巷，坐到密個下就真係伸手指落湯

依家改晒長方形二人枱，連中間條路都闊咗

佢少炸野 應該冇出面餐廳咁惡做
不過就做幾耐都唔識煮野食

香港出名多閪客
譚仔姐姐應該唔容易做噃

馬明都要訓練一排先可以做到

做幾多個鐘先?
好似我做part time嗰間茶記咁
有個樓面時薪65蚊
但係一日只係返4個鐘
6天工作週
所以月薪只係得7千零蚊左右

譚仔請呀姐就係因為啲姐姐唔怕閪客，勇敢像個袓國人咁唔俾人恰

試過見過有條友嘈啲姐姐嗌凍奶茶變左凍0茶，正常出面換過杯就算，係個譚仔姐姐用大聲口音力拗自己無錯到底

個份氣勢令周圍既人都覺得係閪客亂吠

當然最後緊係姐姐聽錯啦
口噏噏換過杯俾人

人地講緊全職喎

咁都要計一個禮拜幾多個鐘
一個禮拜44個鐘係全職
一個禮拜60個鐘又可以係全職

成日食, 見過好多閪客, 應該唔易做

想知譚仔啊姐新年係咪都收好多利是

一早知啦
經過3哥門口，9唔9都見請人，寫住16000起
所以咪話九巴維修部就執囉，學幾年師升到做師傅得14000，又擔又抬又污糟，仲要有危險性，做嗰個都低𨳊能！

譚仔上市之後會唔會冇左新年假？

飲食業人中之龍

問下呢到啲股東

最難係d譚仔話
正常一個普通香港人 點撚樣講到？

講真洗碗同樓面好多食店都請唔到人
洗碗真係要高人工先掂

譚仔唔請連登仔啦。。。
你睇下啲工作態度先

未來趨勢周圍都係咁 ， 玩加熱

用車送餐

做譚仔好過讀大學乞食科出黎一世萬幾蚊
早啲出黎做野好過

同空姐空少一樣咁專業

每週工作6天，每天工作10小時

廚房助理 20000呀
唔係譚仔姐姐兩萬
樓主閱讀理解

睇返個招聘
譚仔姐姐係萬六至萬七

一星期返六日，每日十個鐘

食過大部分譚仔/三哥真係間間都態度好好
我諗應該真係人工福利唔差先會咁

屌你老母 師兄真係講中曬
但唯一一樣係巴士維修永遠有得你做
但真係垃圾工

都多過好多寫字樓打工仔

辛苦錢黎

以前無
但依加你自己係架車到拎面？

教返班閪客

文職不嬲最低人工
除咗清潔之外諗唔到有工低過文職

樓面應該唔過兩萬除非係經理

咁係咪直接用車推到你張枱上邊？
我就見佢哋係直接用手拎拎上嚟，有時手指公仲要拆咗入去啲湯入邊

老實講，真心欣賞老細呢一點
推車仔又慳力又無咁易打瀉啲野
睇得出老細會care員工嘅occupational health

洗碗員好撚辛苦12小時 x 6天

玩下手返10粒鐘6day 喎

飲食業起碼12小時啦
仲要係早更6個 + 落場2-3個鐘 + 晚更6個鐘咁返

點樣手指拆,邊度鄉下

落場唔計人工㗎
我諗佢十個鐘係一更

返十個鐘 對人 對生客
應該開心過文員仔打字打文件
公司仲有八婆閪上司是非

譚仔好似冇落場

老闆原意係一次過送多幾台咋
得一兩碗D呀姐都係手拎架

仲要戴住手套，清潔又係佢、插落碗又係佢

細個返飲食pt試過11粒鐘
攰到仆街 腳都痛先42蚊一個鐘
呢家on99玩下手機 坐下百幾蚊一粒鐘
結論飲食畀狗做

就算一兩碗
其實推車仔都比用手拎住好

其實香港人平均收入唔係都有兩三萬蚊以上？
之前有好多post 講月入都幾理想

認同呀
但佢地貪方便唔用

一次送多幾台同時啲姐姐又做得舒服啲
打和啦

Human resources allocation strategy 咋
小朋友，呢個世界無咁多良心企業架
不過欣賞你諗野咁正面

無論點計都好 閪企業點都輪唔到譚仔
點都閪唔過依家仲有咁多收銀要企足10幾個鐘收錢
張凳唔撚比人坐
原來時薪50蚊都無既超市

計時薪先準

月薪可以日做12個鍾

要講野唔正先做得

做夠年資仔女讀U仲幫你比一半
其實都幾好

真? 咁撚好

你估真係咁易咩
工時長辛苦又要學多門外語

譚仔有咩員工膳食供應？如果日日食米線真係死得

譚仔邊有落場 咪玩啦

係呀
好似做夠5年就可以申請
同埋一定要係考到ugc 大學

你地港豬唔做咪留俾班新移民做囉

雖然要返六日工
但呢啲對員工好
員工先會珍惜份工
同埋呢樣真係好幫窮人脫貧

平均 yes
median no

好似得40個員工受惠

唔知有冇加料呢
出去食飯都夠膽同啲伙記嘈

但佢只係請姐姐唔請哥哥

係吖
真係個個50k fg

呢啲工點解會請到人
咁捱得裝修地盤清潔是旦一"飯"都好pay 過佢地

係喎點解無見過呀叔做

見過有哥哥

聽日去in 譚仔了

仆街啲講
低人工一樣有人會做
做錯就冇bonus （其實係扣人工）

或多或少 係以公司可以長期健康發展 互利
但好睇間公司有冇道德當佢係人定工具
當工具一樣可達到同樣目的

做夠五年又未必有咁大既仔女
入UGC 一年得20%
所以年資5年 + 仔女入UGC 唔係咁易
40個好合理既數字

飲食仲一向做到無停手何況譚仔呢d咁撚多人既舖頭，一見你得閒d主管就會叫你搬野or污糟碗碟，塞野比你做，如果唔係點會有2皮野，仲要通常得新移民先肯做比連登d毒撚做一粒鐘都唔知捱唔捱得住

譚仔接近12碼 x6日
其實交哂成個生活俾份工
利申返過三哥part time

我個間一碗都係推車

譚仔呀姐人工升幅勁過好多行
17年見16000請人 19年18500 21年依個post 20000

其實我從來都唔信統計處入息中位數
啲人亂up都check唔到
要信就信稅局報稅資料好過

有時睇野唔係得一面嘅，呀大人

正確!!
三公閪吹奏撚召撚

你見過邊間譚仔有落場？

跟禾地跳PT丫,屌你老尾咁醒喎

做得飲食就係咁
所以人工高返D都應該
除返開仲小過你返OFFICE

推車幾好又效率, 等外賣唔使等太耐!!!
德政黎見有人差D 等到屌老母譚姐

又幾好 過年又有假放
飲食業少良心企業

佢唔做, 無人整到面比你地食架啦

譚仔阿姐把聲勁溫柔,同佢地傾計好撚舒服,有時仲有幾個個樣生得幾標誌想同佢地拍拖

上市完會唔會就賣俾人

又是黎, 禾一日要疴二次假屎

企成日你估舒服咩

做過飲食pt,真係一日都頂唔順,D管工好似驚蝕底咁,明明忙完已經暫時無客,但你抖一陣佢都唔比,要你抹下野,真係當人狗咁。同埋好多餐廳要捧住個盤(仲要用佢地指定手勢捧,好高難度下),收工前又要入醬料。相比之下譚仔算好好,同埋好似唔多見有管工指使員工

agger,寫字樓好做好多,果D飲食/倉務/地盤工種果D真係賤過地底泥,體力勞損好大,無得坐,又無得休息咁制,好難做得耐,一年根本無可能做足12個月,計番其實人工好低,加上勞損果D好易命都短幾年,又周身病,真係親身做過就知

冇後生做 個個覺得柒
做老麥都唔做譚仔 高人工又點

叫被裁員嘅空姐空少去做譚仔
大家都係推車上餐 人工都差唔多

譚仔算係咁，係之前喺新聞報過d菜喺志地下洗同皮蛋有蟲。

之前喺大家樂直情兩次見到小強喺水吧唔驚人行黎行去。至於吉野家污糟是常識吧，見過有客屌吉野家問佢d碗碟有無洗，成撻漬喺度

應該好易做
全工場貨
所以無大廚 得個主管 全部o靚仔

呢排多咗好多坦仔打手

譚仔撚有落場

要上市呀,一齊發大財

香港好多而啲工無後生做
啲親戚見到你係會覺得你好人好姐係度棒米線？做餐飲？沖咖啡？
覺得你無出色

做4年譚仔都有90萬人工
加慳返16萬學費

好過讀乞食科

譚仔仲要每逢做冬、年三十會成間舖拉閘，
反而返寫字樓嘅都係得幾個鐘早放

吉野家D碗碟係真係好似洗唔乾淨咁,呢樣我好多年前就發覺,自此之後唔堂食

辛苦錢...唔易賺...

好有職安健意識

番譚仔辛苦過地盤啦 辛苦錢嚟

其實譚仔啲料好撚垃圾 食落去有浸酸醙味

屌 覆錯po

廣東話講唔正先入到行

嗰啲垃圾工真係企到腰都斷
有d都仲起碼有啲人情味俾你坐下
閪啲嗰啲你挨埋牆都屌鳩你

連登標準答案：都攞嚟講既！尼啲工要體力勞動，升職難加薪幅度又細！我fg出來做幾年野坐office 都輕鬆30k up啦

雙贏

點解完全唔請男都未比人告?

禾手指怕辣

空姐話唔好拎佢地同譚仔阿姐比
人地疫情期間屹立不倒，班空姐就樹倒胡孫散一個二個轉晒行人工少一截
所以有時有風都唔好使大盡，邊個笑到最後都未知

真係閪工黎,諗番果段往史都有D想喊,如果唔係短期等錢洗真係唔會做,企足全日,暫時無客都唔比你休息,比說話你聽,要你無時無刻都勞動緊,長做真係命都短十幾年,仲有體力勞損果D好快出事,遲早醫藥費都貼番一大半出黎

答返佢 叫佢返一日飲食工 包佢收聲

兩萬叫做多
邊條柒頭寫呢d垃圾文

IVE 仔嚟講 可接受

連登標準
大學fresh grad 50k
i大fresh grad 30k
之後每年10%up

譚仔應該係直踩10個鐘，中間有個食飯鐘

好L惡做㗎

又要早/遲半個鐘去開/收舖冇補水

食飯得20mins 仲要計時

其餘時間企足全日

唔係 一般係佢係架車拎俾你
佢會一步一步推郁架車
推到你附近 再停低問你有無叫呢個
再慢慢伸手去拎起 有時左手先有時右
視乎個人習慣 之後慢慢放低
最後係車俾埋餐具你
頭也不回去下一位客人

過曬418啦都仲唔全職

唔怪得冇人做
文職有文職好

譚仔惹味既秘密

其實有 但好少

講真，譚仔班阿姐態度真係屌打好多餐廳

巴膠巴粉

FYI
政府統計處最新公布的《綜合住戶統計調查按季統計報告》指出，香港2020年第四季就業人士（不包括外籍家庭傭工），每月入息中位數為1.9萬元，其中男性每月收入中位數20,000元，於上季相同，女性則為16,800元，比上季減少200元。

都係果句香港人窮既可以好窮，有錢既可以好有錢，M型社會

個時見過廚房，要番旺個d場加ot 先有17000

唔係啊嘛，升到做師傅先得萬四🙄，做埋把鬼咩，睇吓巴士公司新巴同城巴賣盤就知咩事，加上每個行業咩到外判，維修部要執都唔出奇

唔用推車仔，下下用盤出餐，行死啲姐姐嘛

譚仔阿姐不吃這一套

我緊係知啦我講緊佢咪一樣要用手俾碗面你 咪又係熱

譚仔姨姨好落力叫你嗌多啲餸

啲姐姐其實算幾好禮貌

我敢講香港閪樓面多過閪客

起碼可以澳洲技術移民

見過姐姐做到成隻手
手指變形，辛苦錢黎

講真，譚仔真係好惡做，
以旺角朗豪坊隔離為例，11點起已經開始炒場，
炒到兩點成鋪都碗都執唔切枱,仲未計外賣d單。

譚仔姐姐d服務真係算係咁，冇催人落單，冇態度唔好，仲識講唔好意思等耐少少。

鋪面計樓面得兩三丁友，真係好惡做架
20000唔是咁易搵架，葉師傅

所以話 只要有手有腳都搵17k up
兩公婆份糧加埋連3皮野都冇個啲真係咪撚生仔

老細人工比得疏爽d
員工都做得落力d
所以呢d野雙向

都要睇做幾多年野
飲食呢d 得一兩口價

無落場啦
晏就3-6點都勁旺又多人

譚仔新年放多過紅日

好似試過有幾間倒瀉野 個客要賠電話
之後見到佢貼左張野叫人唔好擺電話係檯
再之後全部轉晒用車

樓面啲阿姐手腳快
我食譚仔未試過落錯單
態度好面口好
忙起上嚟都唔會懶忙咁覺得人哋催住佢

其實人哋做嘢好fit.........

屌你老母譚仔啊姐仲高人工過九成連登仔
啊唔係，連登仔好似fg 50k

返工要打4兄

講真香港唔難搵野做
但係個個都想坐冷氣房

窩都想做譚仔呀姐

咩吖
係個個都係50k 係每一個吖比d尊重

樓面萬6,7差唔多啦，仲有其他津貼

閪客其實無奇不有，呢排餐廳九點半截單，上次食野有個男食客入到黎自己坐低，呀姐同佢講截左單喇，條友勁大聲話屌又唔早講之後掃低埋個餐牌走左去。

廚房幾時有咁高人工

年頭見過得萬二底加埋其他野先會過萬五

個底重要係計時薪

咁你咪去in囉

譚仔返6日？

好似每晚果餐都係搵個員工去買餸翻去煮

巴打好大怨氣

要追鋪頭營業額 過咗有錢收架

做看更好過

我都只不過係講事實，睇唔過眼間公司仲要包裝到良心企業咁，內裏其實有幾撚惡劣

全機械化, 自己就打手機咁樣？

你拎住碗嘢同原地升降已經爭好遠

果D應該係類風濕關節炎
除左變形仲好撚痛的

正常 真係血汗錢黎 你估班閪客易服侍

12碼 6 日、勞工假根本係無人道嘅工作,二萬月薪根本又係最低工資水平。